有冇人都好重感情 接受唔到生離死別

曾經 跟你住在同一屋簷下的她 有一天終要離你而去
空蕩蕩的床鋪 空蕩蕩的屋子
所有回憶從她搬走的那一刻開始 便已從這屋子變得蹤影全消

觸摸著每一處她也觸摸過的角落 你開始質疑那些回憶是否真實
重溫過往的種種日常小事 但卻倏然驚覺已失去了一個總是伴在你旁的人

睡覺時少了她的呼吸聲 少了她翻身的聲音
亮著睡燈的自己發現在枕下的竟全都是自己的淚水
她 在她現在身處的家活得好嗎？
她 有在想念著我嗎？
她 在沒有我的地方生活得慣嗎？

車上的風景不停變換
心中的光景亦是如此
只是 換上了跟她以往一起的種種日子
眼眶像是快盛不住要掉下來的淚
我抬高頭 忍著 決不能讓外人看見我懦弱的樣子

她走的那天 我仍是哭不出來
害怕分離的痛會因眼淚的解放而把已支離破碎的心灑下了更多的鹽

曾經 她為我的出生感到高興
曾經 照顧著牙牙學語的我
放學有時候可以看見她站在前門迎接我的樣子

長得愈大 不知道為什麼愈難向親人表達自己的情感
對她好像少了關懷 少了理解
她每次看見我也會把錢塞給我 說讓我去買東西吃
而我每次也拒絕了 因為我知道 那是她辛苦存下來的積蓄

有一年 她病倒了
我試過陪她進醫院覆診
她的病情像是很嚴重 她究竟是承受了多少痛苦

再過了一年多 她被送進了醫院
有一天我收到電話 說她快不行了
聽到電話的我毫不猶豫趕去醫院
在車上不停地哭 擔心看不見她最後一面
去到醫院 看見昏迷了的她 我伏在她的病床邊 盼著我能把她叫醒
然而她這一睡 經過了凌晨 終於走了
我還記得 那陣子的天氣不佳
在床上哭得不能收拾的我聽著窗外的雨聲 仍是不停地叫著她

這五年來 每次想起她我仍是會心痛
我痛恨自己沒有陪著她走過人生的最後一段路
大概人生便是這樣無奈
生 離 死 別
誰也不能料到
後悔時便已彌補不了